【歷史重溫】黑警08年旺角強姦，18年又強姦14歲

旺角警處強姦案。
旺角警署強姦案發生於2008年11月，香港警察西九龍總區旺角區刑事調查隊探員梁禮仲被查揭挪用了報案系統電腦記錄，於同年非禮了4名女子，其中一名更涉及於認人行列室內強姦，期後疑犯被控以多項的罪名，被判監12年，後被加監1年。事件對香港社會出造了極大迴響，使警隊的名聲嚴重受挫。

2018年，非禮女童之後再強姦14歲少女。
警方毒品調查科一名警員，今年5月涉非禮女童被停職，其間再涉嫌強姦一名14歲少女，昨日被新界北總區重案組拘捕。

黑警死全家

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要24000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

deadline fighters 請出招

推

黑警死全家

廢除功能組別 2020立會普選

手足...我哋係咪唔要2020普選啦？

作者多年研究與觀察，描繪出這群人的真實相貌。我們周遭有將近4%的人口比例為反社會性格的人，這些人自小開始隱藏內心深處想控制他人和不認輸的真實性格，並且對外展現出迷人有趣的個人形象，正因如此，一般大眾往往臣服在這些人熱情、複雜和性感的魅力之下，最後卻遍體鱗傷。

臨床精神病學專家Martha Stout表示：這些人根本不恐懼上帝，他們漠視別人的痛苦，且還製造不少他人和社會的苦難。當Sociopath錯得離譜，大家都紛紛走出來說：「你錯了」時，毫無良知的Sociopath，天生無反省能力，加上不服輸，只會對指正自己的人死撑、鬥氣與硬碰，愈受外界指摘，愈自我強化「我無錯！」或「我是為公義而戰！」的謬語。

當Sociopath撑無可撑時，就會由極度獨裁的人格，忽然變成「受害者」人格，開始覺得委屈，覺得他人都在冤枉自己、攞自己出氣。想起自己「忍辱負重」的百般冤屈，可能忽地掉下幾滴眼—這不是受良心責備而懺悔之淚，而是極不甘心、極冤屈的眼淚—卻又可以呢頭喊完、嗰頭繼續指摘別人。Stout警告，不要奢望Sociopath會有「良心」發現的一天，因這類人在精神科臨床的界定下，是無「良心」的。

Source：節錄於《Sociopath next door》

Text by Fortune Insight

現在社會中有一些人，腦袋很聰明，卻極端自私、唯利是圖。原文書中為 Sociopath next door，翻譯為在你身邊的反社會人格者，

任教哈佛醫學院的臨床精神病學專家Martha Stout，在畢生研究結集《The Sociopath Next Door》中指出，現世代每25個人中，就有一個人毫無良知。

Photo from bcciae
「世界上每25個人之中，就有一個人毫無良知，

他們做了壞事不覺得罪惡、

無視於別人的苦難、

更可怕的是，

他們有可能是你的老師、長輩、主管或同事！

為避免自己受傷，你必須盡早辨認出他們並遠離！」

我們往往忽視一群潛藏在身邊的危險人物。我們以為，所謂反社會的變態會帶著一副罪犯的猙獰面目，能辨識，能加以提防。

但是這群反社會者不具這些特徵，他可能是你會說謊的前男友、你的好同事、學校裡頭嚴厲的體育老師，或是自戀的公司主管。

一般而言，有反社會性格的人毫無社會意識且缺乏道德感，不易接受社會習慣和規範的限制，往往以自我為中心而任性而為。